<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Criatividade on Tecnologia e Criatividade</title><link>/categories/criatividade/</link><description>Recent content in Criatividade on Tecnologia e Criatividade</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><atom:link href="/categories/criatividade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Criatividade – Abrindo o Lado Inovador da Mente</title><link>/criatividade/livros/criatividade-abrindo-o-lado-inovador/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/criatividade/livros/criatividade-abrindo-o-lado-inovador/</guid><description>&lt;p&gt;Este é o livro mais conhecido de José Predebon e uma referência clássica
no estudo da criatividade no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra parte da ideia de que &lt;strong&gt;todos somos naturalmente criativos&lt;/strong&gt;, mas
acabamos reprimindo essa capacidade ao longo da vida. O autor propõe
exercícios, reflexões e abordagens práticas para resgatar o pensamento
criativo no cotidiano pessoal e profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É amplamente adotado em cursos de graduação e pós-graduação, especialmente
nas áreas de comunicação, administração e educação.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Criatividade Hoje: como se pratica, aprende e ensina</title><link>/criatividade/livros/criatividade-hoje/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/criatividade/livros/criatividade-hoje/</guid><description>&lt;p&gt;Neste livro, José Predebon aprofunda a discussão sobre a criatividade como
&lt;strong&gt;processo aprendível&lt;/strong&gt;, afastando a ideia de talento inato restrito a poucos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra discute como a criatividade pode ser &lt;strong&gt;ensinada, praticada e aplicada&lt;/strong&gt;
em ambientes educacionais e organizacionais, com exemplos concretos
derivados da experiência do autor como professor.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Criatividade para Renovar Aulas</title><link>/criatividade/livros/criatividade-para-renovar-aulas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/criatividade/livros/criatividade-para-renovar-aulas/</guid><description>&lt;p&gt;Voltado especialmente para professores, este livro propõe formas criativas
de renovar práticas pedagógicas sem depender exclusivamente de tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Predebon defende que a inovação em sala de aula começa pela &lt;strong&gt;atitude do educador&lt;/strong&gt;
e pela forma como ele se relaciona com o conteúdo e com os alunos.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>